遊行人數

遊行人數 - 陳惜姿

一個遊行有多少人參加，在香港地從來是個謎。民陣與警方公布的數字差天共地，而且愈來愈離譜。像剛過去的反對修訂逃犯條例遊行，民陣公布有十三萬人，警方的數字連「零頭」也不到，只有二萬二千八百。

多年前一些學者曾認真地以科學方法數人。以當年的科技，研究員站在軒尼詩道兩條天橋，每隔十五分鐘錄影一分鐘，然後把錄影片段在大電視播出來，用人手點算。一分鐘的片段要數半小時，經過一輪計算得出來結果，已是幾天後的事。對於急於報道的記者來說，這已是隔宿之茶，報道價值已失。後來或因資源不夠，學術界的統計停止了，遊行人數又再落入民陣和警方各自表述的狀態。

民陣是主辦單位，遊行期間兵荒馬亂，負責人忙於管理現場秩序，又要和警方周旋開路，遊行一結束，記者便來問人數，確難說出實數。就算有專人在橋上數，以有限的人手，估計有偏差也可理解。

但警方擁有豐富資源，若有心找出事實，一定有辦法。警方現時估計的數字從何得來，計算方法如何，一直沒有對外公布。

有心水清的網友記得，2017年四個警察協會在旺角警察體育遊樂會集會，支持被囚七警，出席者只站着不動，主辦單位估計有三萬人出席，比上周流動幾小時的遊行隊伍還要多。當警察變成主辦單位，尺度就不再一樣，有趣。

陳惜姿
電郵 :mcwriter@appledaily.com

上一則
上一則
人之冤多矣 (蔣芸)

下一則
下一則
夕爺無限好，只係冇交稿 (馮睎乾)

差人做野唔洗你教
主席 我要求點人數

十幾萬人紅日遊行，淋病一定嚇到腳震，撤逃犯條例啦